[Fresh Grad入] Sage Techxxxxgies 星矢你不是還有生命嗎

前員工，以下全部利申發夢夢見
1. 雖然contract有一part寫到你好似有quarter-end bonus，但因為佢寫得好tricky, 做一年半都可以一蚊都拎唔到

2. 有同事請咗假去送親戚殯 個manager問佢：「你同個親戚熟唔熟架？唔熟可唔可以唔去呀？」

3. 有人遞信 公司出counteroffer挽留 加幾千 但係同佢講話因為hierarchy問題唔可以計落salary 淨係可以每月當 bonus出俾你 當時我地都唔明有咩分別 最後同事真係走先發現 原來想最後一個月慳咗呢幾千唔出

4. 基本上呢度做到半夜係最低消費 6點走係會俾人問點解你6點走 凌晨3，4點走朝早返9半係等閒事

5. 一日做十幾個鐘行開5分鐘買杯咖啡會俾人善意勸喻 有同事lunch食唔飽落樓下拮串魚蛋上唻一路食一路做俾人屌做咩工作時間離開公司

6. 人工好撚低
成年都同你講你表現ok人工加幅會ok
到你晚晚ot捱到個project go live 之後唔洗你
就同你講
「我覺得做呢行要有intelligence囉
人工同工作時數唔應該掛鉤囉
你表現呀？no offence嘅 average啦」
如果係有嘢做錯當然會話你錯
如果你冇嘢做錯
就會問點解你冇step forward去試吓做其他人嘅嘢去prove自己value

7. 返工唔可以戴耳機聽歌 哪管你係做development

8. 話明做過8點有$100 dinner claim 買m記上唻一路食一路做 食咗幾晚 話你得一個人食 冇得claim

9. 成日砌砌吓code俾人叫出去烚熟狗頭咁派蛋撻俾啲唔識嘅客

10. 12月成個月連續咁ot 包括聖誕除夕 連續返十幾廿日係好撚基本 做呢間你預斷六親

11.根本direct contract secondment 定perm都冇乜分別
根本冇benefit Annual dinner都冇 得聖誕嗰$150一餐飯

12. 冇medical 一個月得一日sl 但人工低到睇唔記醫生 睇得起醫生都多嘢做到請唔起sl 帶病返去做咩？sorry 食完藥恰著第二日會俾人調走

13. 兩個同事入院做手術 請哂假 一個剝智慧齒 打咗麻醉藥入手術室前都仲收到manager call問嘢 另一個斷十字韌帶 做完手術瞓喺病床俾人問第朝返唔返到工 結果醫生開咗兩星期sl 變咗一星期home office 一星期後返工 （問嘢係同一個manager)

14. 唔同team唔可以一齊食飯 因為所謂公司policy好多都念口黃 費事你班人太熟

15. 第一年一定係contract咁簽你 但同唔同你續約都好 都可以最後一星期先通知

16. 公司出去sell project 個project落同事名 有個grad咗兩年幾嘅同事 睇緊presentation望返個PowerPoint有自己名先知原來自己原來成5年經驗

17.應承完加既人工 要催三催四先出

18. 公司名同合約唔同

喺度做都唔係冇好處嘅 就係你可以年年合資格抽居屋

幫你推下啦

呢位ching好大怨氣